Finanzsystementwicklung

Ziel des FZ-Vorhabens ist der Aufbau eines Kreditgarantiefonds in Kosovo zur Absicherung von Darlehen an kleinste, kleine und mittlere Unternehmen (KKMU). Mit der Förderung der Investitionstätigkeit von KKMU soll der Fonds einen Beitrag zur Steigerung von Wachstum und Beschäftigung in Kosovo geleistet werden. Partner für den KGF sind ausgewählte Finanzinstitutionen in Kosovo.
Die Zielgruppe sind KKMU die über geringe Kreditsicherheiten verfügen. Insbesondere, aber nicht ausschließlich, geht es um KKMU in der Landwirtschaft, der Weiterverarbeitung landwirtschaftlicher Erzeugnisse, um Zucht- und Mastbetriebe, private Bildungs- und Pflege-Einrichtungen wie Kindertagesstätten, Träger von privaten Bildungsprogrammen und ambulante Pflegedienste sowie freiberufliche Tätigkeiten wie Ärzte, Ingenieursbüros, und Architekten. Diesen Unternehmen und Berufsgruppen ist gemein, dass ihre Tätigkeiten langfristige und z.T. aufwendige Investitionen erfordern, oftmals aber, wie beispielsweise in der Weiterverarbeitung landwirtschaftlicher Produktion, kein Grundbesitz zur Absicherung der Finanzierung vorhanden ist. Sollten sich darüber hinaus Sektoren zeigen, in denen ebenfalls ein hoher Bedarf an Risiko-Übernahme besteht, können diese im Nachhinein jederzeit einbezogen werden. Aufgrund des Finanzierungsbedarfs soll das Vorhaben als Multi-Geber-Initiative umgesetzt werden.

Land / Region / Institution Kosovo Nummer 30492 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 24010 - Finanzsektorpolitik und -verwaltung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 2 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner KCGF KOSOVO CREDIT GUARANTEE FUND Zuständige Abteilung Südosteuropa und Türkei
